---
id: introduction-integrations
title: Connecter Centreon à vos autres outils
---

Centreon offre de nombreuses manières de s'interfacer avec des outils tiers afin
de permettre une parfaite intégration avec d'autres solutions.

Les intégrations reposent sur différents modules et fonctionnalités permettant de 
s'adapter à vos processus de traitement de données, d'alertes, d'événement et/ou 
de métriques: 

- [Centreon Stream Connector](https://github.com/centreon/centreon-stream-connector-scripts), 
permet l'envoi de données d'événements et/ou de métriques vers un outil tiers afin 
de partager, présenter ou retravailler les données dans un système annexe;
- [Centreon Open Ticket](../alerts-notifications/ticketing.html), permet 
l'ajout de fonctionnalités permettant l'ouverture manuelle de ticket sur la base des 
données d'une alerte directement au travers des bacs à événements Centreon;
- [Centreon Plugin Packs](../integrations/plugin-packs/introduction.html), permet la 
récupération d'informations de supervision de systèmes tiers afin d'utiliser 
Centreon comme une tour de contrôle devenant le point unique de gestion 
et de traitement des alertes de vos équipements et applicatifs critiques.

Cette documentation est organisée en fonction des fonctionnalités des logiciels avec 
lesquels Centreon peut s'interfacer. Les grandes familles d'intégrations sont les 
suivantes: 

- [Data Analytics](../integrations/data-analytics/data-analytics-overview.html)
- [Digital Experience Monitoring](../integrations/digital-experience-monitoring/dem-overview.html)
- [Event Management](../integrations/event-management/event-management-overview.html)
- [ITSM](../integrations/itsm/itsm-overview.html)
- [Notifications](../integrations/notifications/notifications-overview.html)

Vous ne trouvez pas votre outil ou l'intégration que vous voulez? Faites le nous 
savoir en posant la question sur notre [Slack](https://centreon.slack.com) ou en 
nous contactant au travers du formulaire de notre [site web](https://www.centreon.com/nous-contacter/).